<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>

    <record id="paperformat_frenchcheck" model="report.paperformat">
        <field name="name">French Bank Check</field>
        <field name="format">A4</field>
        <field name="header_line" eval="False"/>
        <field name="orientation">Portrait</field>
        <field name="margin_top">3</field>
        <field name="margin_bottom">3</field>
        <field name="margin_left">2</field>
        <field name="margin_right">2</field>
        <field name="dpi">80</field>
    </record>
   
    <record id="action_cs_invoice" model="ir.actions.report">
        <field name="name">CS Invoice</field>
        <field name="model">res.partner</field>
        <field name="binding_type">report</field>
        <field name="report_type">qweb-pdf</field>
        <field name="report_name">cs_invoice.report_cs_invoice_template</field>
        <field name="report_file">cs_invoice.report_cs_invoice_template</field>
        <field name="print_report_name">'CS Invoice'</field>
        <field name="binding_model_id" ref="base.model_res_partner"/>
        <field name="paperformat_id" ref="cs_invoice.paperformat_frenchcheck"/>
    </record>

    <template id="report_cs_invoice_template" name="CS Invoice Report">
        <t t-call="web.basic_layout">
            <body>
                <div class="container">
                    <div style="width:95%;">
                        <div class="row">
                            <div class="col text-left">
                                <img src="/cs_invoice/static/src/img/logo.png" width="150px"/>
                                <div class="ml-2">
                                    <span>
                                        RAIMSLOGISTICS<br/>
                                        28 avenue des pépinières<br/>
                                        94260 FRESNES<br/>
                                        vahatra ramangason<br/>
                                        <a href="mailto:vrama@raims.fr">vrama@raims.fr</a>
                                    </span> 
                                </div>
                            </div>
                            <div class="col text-right mt-5">
                                <h3>FACTURE</h3>
                                <div >
                                    <span>
                                        <strong>FACT-20220222-X</strong><br/>
                                        En date du 22/02/2022<br/>
                                        Date d'échéance au 01/03/2022<br/>
                                    </span> 
                                </div>
                                <div class="text-left border border-secondary rounded p-2">
                                    <strong>FAST DESPATCH</strong><br/>
                                    Mr - -<br/>
                                    8 allée du cerf<br/>
                                    93420 VILLEPINTE<br/>
                                </div>
                            </div>
                            
                        </div>
                        <div class="my-4 ml-2">
                            <span>LOCATION 16M3</span>
                        </div>
                        <div class="ml-2">
                            <table class="table table-sm table-borderless">
                                <thead>
                                  <tr class="bg-secondary text-white">
                                    <th scope="col" colspan="3">Désignation</th>
                                    <th scope="col">PU HT</th>
                                    <th scope="col">Qté</th>
                                    <th scope="col">TVA</th>
                                    <th scope="col">Total HT</th>
                                  </tr>
                                </thead>
                                <tbody>
                                  <tr>
                                    <td colspan="3">LOCATION 16M3</td>
                                    <td class="text-right">1 130,00</td>
                                    <td class="text-right">1,00</td>
                                    <td class="text-right">20,00 %</td>
                                    <td class="text-right">1 130,00</td>
                                  </tr>
                                  <tr class="bg-light">
                                    <td colspan="7"><span>FEVRIER 2022</span></td>
                                  </tr>
                                  <tr>
                                  </tr>
                                  <tr>
                                    <td class="bg-secondary text-white">Taux</td>
                                    <td class="bg-secondary text-white">Base HT</td>
                                    <td class="bg-secondary text-white">MontantTVA</td>
                                    <td colspan="2"></td>
                                    <td class="bg-secondary text-white">Total HT</td>
                                    <td>1 130,00 €</td>
                                  </tr>
                                  <tr>
                                    <td>20,00 %</td>
                                    <td>1 130,00 €</td>
                                    <td>226,00 €</td>
                                    <td colspan="2"></td>
                                    <td class="bg-secondary"></td>
                                    <td></td>
                                  </tr>
                                  <tr>
                                    <td colspan="5"></td>
                                    <td class="bg-secondary text-white">Total TVA</td>
                                    <td>226,00 €</td>
                                  </tr>
                                  <tr>
                                    <td colspan="5"> </td>
                                    <td class="bg-secondary"> </td>
                                    <td> </td>
                                  </tr>
                                  <tr>
                                    <td colspan="5"></td>
                                    <td class="bg-secondary text-white">Total TTC</td>
                                    <td><strong>1 356,00 €</strong></td>
                                  </tr>
                                </tbody>
                              </table>
                        </div>
                        <div class="my-4 ml-2">
                            <span>RAIMSLOGISTICSSASU - 28 avenue des pépinières 94260 FRESNES- Capital de 7500€ - RCS Créteil 894982610</span>
                        </div>
                        <div style="page-break-after:always;"/>
                        <div class="ml-2 text-justify">
                            <h6 class="my-4"><strong>GÉNÉRALES DE VENTES</strong></h6>
            
                            <p>
            Article 1 : OBJETET DOMAINE D’APPLICATION<br/>
            Les présentes Conditions Générales de Vente (CGV) définissent les modalitésd’exécution de transport et les obligations
            respectives de Raims Logistics, du(des) Client(s) et des différents intervenants dans lecadre d’un service de livraison de
            marchandises de nature, de provenance et de destinations définies dans les présentes. Elles s’appliquent de plein droit et
            règlent les relations entre le transporteur et le donneur d’ordre. RAIMS Logistics seréserve le droit de modifier les
            présentes CGV à tout moment.<br/>
            
            Article 2 : DEFINITIONS<br/>
            Au sens des présentes CGV, les termes suivants sont définis ainsi :<br/>
            Colis : objet ou ensemble matériel composé de plusieurs objets, quel qu’en soient le poids, les dimensions et le volume
            constituant une charge unitaire remise au transporteur (bac,cage,carton,caisse,conteneur, enveloppe, fardeau, fût,
            paquet, palette cerclée ou filmée par le donneur d‘ordre, rouleau, sac,valise, etc.) et conditionnée par l’expéditeur dont le
            contenu en est détaillé dans le document de remise.<br/>
            Contrat : un contrat de transport routier est une convention par laquelle un professionnel, le transporteur (ou voiturier),
            s’engage à déplacer une certaine quantité de marchandises ne lui appartenant pas. Il est consensuel (il prend effet dès que
            les parties sont d’accord,même parcontact téléphonique) et bilatéral sur le plan juridique.<br/>
            Déclaration de Valeur : fait de contracter une assurance complémentaire pour un montant souhaité à la demande expresse
            du donneur d’ordre dans la limite du contrat d’assurance du transporteur.<br/>
            Déclaration d’Intérêt Spécial : permet d’élever le niveau de responsabilité en cas de retard, moyennant une rémunération
            spécifique.<br/>
            Document de suivi : voir LeMre de voiture. Donneur d’ordre : partie (expéditeur, commissionnaire de transport ou autre) qui
            conclut le contrat de transportavec le transporteur.<br/>
            Durée de mise à disposition du véhicule : délai qui s’écoule entre le moment ou le véhicule est identifié à son arrivée sur le
            lieu de chargement ou de déchargement ou dans l’aire d’aMente et celui où il est prêt à quiMer ces lieux après émargement
            des documents de transport.<br/>
            Envoi : ensemble de marchandises (emballage et support de charge compris),mis effectivement, au même moment, à la
            disposition d’un transporteur et dont le transport est demandé par un même donneur d’ordre pour un même destinataire
            d’un lieu de chargement unique à un lieu de déchargement unique et faisant l’objet d’un même contrat de transport.
            Jours non ouvrables : dimanches et jours de fêtes légales ainsi que les jours d’interdiction de circulation imposés par les
            pouvoirs publics.<br/>
            Laissé pourcompte : envoi dont le destinataire a refusé de prendre livraison pour quelque motif que ce soit et qui est laissé
            à disposition du transporteur par le donneur d’ordre.<br/>
            LeMre de voiture : document liant les différentes parties de la prestation de transport, validé tout au long de la prestation
            par les différents intervenants. Elle peut être sous forme papier ou électronique.
            Livraison : remise physique de la marchandise au destinataire ou à son représentant dûment désigné, qui l’accepte
            juridiquement.<br/>
            Livraison contre-remboursement : mandat, donné par le donneur d’ordre au transporteur qui l’accepte, de se faire remeMre
            concomitammentà la livraison une somme grevant la marchandise. La stipulation d’une livraison contre-remboursement ne
            vaut pas Déclaration de Valeur.<br/>
            Prestation annexe : prestation hors contrat standard, donnant droit à rémunération complémentaire du transporteur
            (contre-remboursement, déclaration de valeur, déclaration d’intérêt spécial, nouvelle présentation, etc.).<br/>
            Prise en charge : remise physique de la marchandise au transporteur qui l’accepte juridiquement.<br/>
            Souffrance de la marchandise : cas où ni le destinataire dûment avisé de sa présentation, ni le donneur d’ordre informé de
            cette situation, ne donne d’instruction au transporteur quantau sort réservé à la marchandise.<br/>
            
            Article 3 : CARACTERITIQUES DELA PRESTATION<br/>
            Le transporteur s’engage à réaliser la prestation de transport/livraison dans les conditions et délais définis à la commande
            entre les différents intervenants et conformémentaux règles et normes en vigueur.<br/>
            RAIMS Logistics se réserve le droit de sous-traiter tout ou partie de saprestation et définit librement les moyens de
            transport et les voies utilisées sauf demande expresse du Donneur d’ordre, validée par le transporteur. Le cas échéant, ces
            modifications entrent dans le cadre des prestationsannexes et peuventamenerà une facturation complémentaire.<br/>
            
            RAIMS Logislics netransportera aucune marchandise dont le transport est interdit par la loi et/ou figurant parmi la liste,
            non exhaustive suivante : êtres humains ou animaux,vivants ou morts,armes par nature,matériels de guerre ou assimilés.
            Dans tous lescas, un transport de marchandise(s) spécifique(s) fera l’objet systémalique d’un devis, et le cas échéant, d’une
            lettre de voiture particulière.<br/>
            Au litre de la prestalion, le donneur d’ordre fournit au transporteur, préalablement à la présentalion du véhicule à la prise
            en charge, par écrit ou par tout moyen électronique de transmission et de conservation des données :<br/>
            - coordonnées complètes de l’expéditeur, du donneur d’ordre et du deslinataire, des lieux de prise en charge et de dépose si
            différents ;<br/>
            - les dates et horaires de prise en charge, de chargement et de déchargement ;<br/>
            - la nature très exacte de la marchandise, le poids brut de l’envoi, le nombre de colis, de supports de charge, leur emprise et
            caractéristiques spéciales éventuelles ;<br/>
            - la spécificité de la marchandise quand celle-ci requiert des disposilions parliculières (malières dangereuses, denrées
            périssables,marchandises sous température dirigée, etc.)ainsi que les documents liés ;<br/>
            - les modalités de paiement ;<br/>
            - les prestationsannexes éventuelles convenues et leurs modalités d’exécution ;<br/>
            - les instructions spécifiques en cas d’empêchementà la livraison.<br/>
            
            Article 4 : OBLIGATIONSET DROITS DES PARTIES<br/>
            <strong>Article 4.1 - Transport de marchandises</strong><br/>
            *L’expéditeur, outre les mesures précédentes :<br/>
            - doit emballer et étiquetercorrectement la marchandise ;<br/>
            - doit faire une déclaration exacte de chargement (nature de la marchandise, poids,matières dangereuses, etc.) ;<br/>
            - doit donner les documents d’accompagnement de la marchandise (DAE – Document Administratif Electronique des
            alcools,certificats sanitaires, …) ;<br/>
            - peut exiger un véhicule adapté à la marchandise et refuser un véhicule non conforme, (détérioré, sale, etc.) ;<br/>
            - est responsable de toute fausse déclaration sur les caractéristiques du chargement (marchandises dangereuses ou
            frauduleuses) et en cas de défectuosité de l’emballage.<br/>
            Le transporteur :<br/>
            - a une obligation de résultat (garant de la bonne fin du contrat de transport) ;<br/>
            - doit charger et décharger les lots &lt;3 T au pied du véhicule de transport ; toute demande de transport dans un autre lieu
            fera l’objet d’une facturation complémentaire ;<br/>
            - doit laisser le tempsau destinataire pour contrôler la marchandise (dans la limite du ¼ suivant l’arrivée au lieu de livraison)
            ; tout dépassement de ce délai, indépendant du transporteur, fera l’objet d’une facturation supplémentaire par ¼ d’heure
            entamé ;<br/>
            - doit établir le titre de transport ;<br/>
            - doit refuser une marchandise qui entrainerait une surcharge par rapportaux conditions du contrat ;<br/>
            - doit émettre des réserves en cas de non-conformité des marchandisesau chargement ;<br/>
            - a un droit de rétention (art. L. 133-7 du Code de Commerce) : letransporteur peut retenir la(les) marchandise(s) en sa
            possession à titre de garantie non seulement pour les créances en cours mais aussi les créances antérieures (à condition
            qu’elles ne soient pas prescrites) ;<br/>
            - peut avoir recours à l’action directe de paiement (art. L. 132-8 du Code de Commerce) : letransporteur peut réclamer le
            paiement de sa prestation à toutes les parties liées au contrat, même si certaines de ces dernières ont déjà réglé la
            prestation à un tiers ;<br/>
            - est responsable en cas de perte,avarie ou manquant depuis le moment de leur prise en charge jusqu’à leur livraison ;<br/>
            - est responsable en cas de retard ;<br/>
            - est responsable des opérations de chargement pour les envois de moins de 3 tonnes.<br/>
            Le destinataire :<br/>
            - doit prendre livraison sauf motif légitime ;<br/>
            - doit payer le port dû, le cas échéant, et/ou le contre-remboursement lorsque l’ordre est donné par l’expéditeur d’encaisser
            une certaine somme lors de la livraison ;<br/>
            - peut refuser la marchandise s’ilya un motif légitime de refus (ex. faute du transporteur) ;<br/>
            - doit émeMre des réserves en cas de dommage, avarie ou retard de la part du transporteur tout en respectant la
            conformité de ces réserves (art. L133-3 du Code de Commerce pour les professionnels) ;<br/>
            - est responsable de ces formalités en cas de litige.<br/>
            Article 5 : RESPONSABILITES<br/>
            La responsabilité du transporteur est strictement limitée à celle encourue par ses sous-traitants (transporteurs,
            mandataires, entreprises et leurs subs@tués) dans le cadre de l’opéra@on à lui confier. Dans le cas où la responsabilité
            propre du transporteur serait engagée pour quelque cause età quel titre que ce soit, elle est strictement limitée :
            Pour le transport de marchandises :<br/>
            1 – En cas de perte ou d’avarie, en transport na@onal,à 33 € parkilogramme de poids brut de marchandise sinistrée avec un
            maximal de 1 000 € par colis, quels qu’en soient le poids, le volume, les dimensions, la nature ou la valeur, étant entendu
            que l’indemnité allouée ne peut évidemment pas dépasser dans les limites ci-avant, la valeur réelle de la marchandise. Le
            client peut expressément souscrire, à ses frais etavant l’enlèvement (hors livraison sans émargement), une assurance Ad
            Valorem en se rapprochant des services d’ATS Express, dans la limite maximale de 10.000 € par colis, en se rapprochant des
            services d’ATSExpress.<br/>
            2 – Si le dommage a pourcause un retard de livraison ou est autre que matériel : au prix du transport de la marchandise
            (droits, taxes et frais divers exclus). Il est toutefois possible au client de souscrire à ses frais et avant l’enlèvement, une
            assurance complémentaire (IntérêtSpécialà la Livraison),auprès d’ATSExpress.<br/>
            Ces instructions doivent être renouvelées pourchaque opération.<br/>
            Lesrèglements des sinistres se font sous forme d’avoir et sur la base du préjudice subi en fonc@on du prix H.T. de la
            marchandise ou d’un devis de répara@on en tenant compte d’une éventuelle vétusté. Dans tous lescas ci-dessus,
            l’indemnité ne pourra jamais s’étendre nià la réparation, nià la compensation quelle qu’elle soit, d’une quelconque perte ou
            dommage immatériel consécu@f ou non consécu@f pouvant être subi par le client, le des@nataire de l’envoi ou toute @erce
            personne. En cas de perte ou d’avarie, le des@nataire doit émeMre des réserves précises et mo@vées sur le document de
            transport. La signature numérisée du des@nataire ainsi que sa reproduc@on feront preuve de la livraison du(des) colis et les
            parties reconnaissentà cette signature une valeur juridique identique à celle d’une signature conventionnelle sur papier. Ces
            preuves de livraison ne sont fournies sur support papier que dans le cas d’une contesta@on réelle et sérieuse du
            destinataire. Dans tous les autres cas, le client devra acquiMer un montant forfaitaire de 45 € H.T. par preuve de livraison.
            Toute réclama@on formulée par un client à l’encontre de RAIMS Logis@cs devra être no@fiéepar leMre recommandée avec
            accusé de réception dans les 3 jours (non compris les jours fériés)à partir de la date du récépissé de livraison ou de la date à
            laquelle il en a connaissance en cas de perte totale ou de dispari@on et au maximum dans les 6 semaines de la date
            prévisionnelle de livraison. La responsabilité de RAIMS Logis@cs se trouvedégagée en cas de vol, perte, retard ou avaries
            imputables soit à des évènements de force majeure, soit des faits ou fautes de l’expéditeur ou du des@nataire ou d’un @ers,
            soit d’un vice propre de la marchandise.<br/>
            Lamarchandise doit être remise et conditionnée, emballée, marquée, étiquetée, de façon qu’elle puisse supporter les
            opérations confiées et être délivrée au destinataire conformément aux instructions données au transporteur. La
            responsabilité de ce dernier ne saurait être engagée pour toutes les conséquences résultant d’une absence, d’une
            insuffisance ou d’une défectuosité du conditionnement de l’emballage, du marquage et/ou de l’étiquetage, du défaut
            d’informations suffisantes sur la nature et les particularités des marchandises. En cas de perte, avaries ou tous autres
            dommages subis par la marchandise, ou en cas de retard, ilappartientau destinataire ou au réceptionnaire de procéderaux
            constations régulières et suffisantes, de prendre les réserves légalesà l’égard du transporteur et en général d’effectuer tous
            les actes nécessaires à la conservation des recours dans les formes et délais légaux, faute de quoi aucun recours ne pourra
            être exercé contre RAIMS Logistics. Les clients donneurs d’ordre supporteront seuls lesconséquences, quelles qu’elles
            soient, résultant de déclarations ou documents erronés, incomplets, inapplicables ou fournis tardivement. En cas de refus
            des marchandises par le destinataire comme en cas de défaillance du destinataire pour quelque cause que ce soit, tous les
            frais et initiaux et supplémentaires dus et engagés par le transporteur resterontà la charge du donneur d’ordre.<br/>
            
            Article 6 : ASSURANCE<br/>
            L’assurance "Transport de Marchandises"garantit la perte, l’avarie causée au bien transporté et le retard de livraison dans
            les limites de responsabilités définies précédemment. A défaut de spécification précise, seuls les risques ordinaires sont
            assurés. Le client peut cependant souscrire une couverture d’assurance complémentaire auprès de RAIMSLogistics, dans la
            limite de 10 000 € hors taxes,moyennant une plus-value de 1 % de la valeur déclarée.
            Lesconditions de la police sont réputées connues et agréées par les expéditeurs et les destinataires qui en supportent le
            coût. Aucune réclamation ne sera admise sans la production d’un certificat régulier de constat d’avarie ou de perte délivré
            par l’agent des assureurs (à défaut, par les autorités compétentes) et sans la justification desactes nécessaires à la
            conservation des recours. L’indemnité d’assurance ne sera transmise au client que lorsque celle-ci aura été remise par la
            compagnie d’assurance de RAIMSLogistics.<br/>
            L e transporteur sera exonéré par le cas de force majeure (évènement imprévisible, insurmontable et extérieur au
            transporteur - ex., tempête non prévue), par le vice propre de la marchandise (fuite, dessication,...), par la faute de
            l'expéditeur ou du destinataire (défaut d'emballage, défautau déchargement,...) et/ou par la faute d'un tiers (accident de la
            route causé par un tiers,...).<br/><br/>
            
            
            Article 7 :TRANSPORTSSPECIAUX<br/>
            S ur demande expresse formulée par le client, RAIMS Logistics peut prendre encharge des marchandises spécifiques
            (matières dangereuses suivant la réglementation ADR, marchandises sous température dirigée, etc.). Cetype de prestation
            sera réalisée avec du matérieladapté suivant les conditions définiesavec le client (cf. « Obligations et Droits »), notamment
            suivant les normes en vigueurconcernant l’emballage, l’étiquetage, le marquage.<br/>
            
            Article 8 : PRIX DES PRESTATIONS<br/>
            Tous les prix s’entendent hors taxes et seront augmentés de la TVA au taux en vigueur au moment de la réalisation des
            prestations.<br/>
            Les prix sont calculés su la base des informations fournies par le client donneur d’ordre, en tenant compte notamment des
            prestations à effectuer, de la nature, du poids et du volume de la marchandise à transporter. Elles sont également fonction
            des conditions et tarifs des sous-traitantsainsi que des lois, règlements et conventions internationales en vigueur.
            Si ou plusieurs de ces éléments de base se trouvaient modifiés après remise de la cotation, les prix donnés par la cotation
            seraient modifiés dans les mêmes conditions ; il en serait de même en cas de tout évènement imprévu entrainant
            notamment modification des parcours de transport prévus. La loi du 5 janvier 2006 relative à la sécurité et au
            développement des transports précise : « le prix des transports initialement convenu est révisé de plein droit pour prendre
            en compte la variation des charges liéesà la variation du coût du carburant entre la date du contrat et la date de réalisation
            de l’opération de transport ».<br/>
            Les prix ne comprennent pas les droits, taxes, redevances et impôts dûs en application de toute réglementation fiscale ou
            douanière (tels que droits d’entrée, timbres, etc.). Par ailleurs, les tarifs pourront être révisés à tout moment par RAIMS
            Logistics. La grille tarifaire valable est celle disponible sur le site internet de RAIMSLogisticsau jour de la commande.<br/>
            Article 9 : CONDITIONS DE PAIEMENT<br/>
            Les prestations de services sont facturées, sauf indication contraire, à l’expéditeur et sont payables comptant à réception
            de la facture, sans escompte, au lieu de leur émission. Le client donneur d’ordre est toujours garant de leur acquiMement.
            L’imputation unilatérale du montant des dommagesallégués sur le prix des prestations dues est interdite.<br/>
            L’expéditeur, le destinataire et toutes parties du contrat sont conjointement et solidairement tenus responsables comme
            débiteurs principaux pour toute somme due,ycompris en cas d’instruction de facturation du destinataire.<br/>
            Lorsque exceptionnellement des délais de paiementauront été consentis, tout paiement partiel sera imputé en premier lieu
            sur la partie non privilégiée des créances. Le non-paiement d’une seule échéance emporterasans formalité d’échéance du
            terme, le solde devenant immédiatement exigible même en cas d’acceptation d’effets.<br/>
            Pour les factures mensuelles, un minimum de facturation s’élevantà 24 € H.T. sera appliqué au titre de frais de gestion. Des
            pénalités sontappliquées dans le cas où les sommes dues sont versées après la date de paiement figurant sur la facture.
            Ces pénalités sont d’un montant équivalent à celui qui résulte de l’application d’un taux égal à trois fois le taux de l’intérêt
            légal (loi n°92-1442 du 31/12/92). En outre,toute facture recouvrée par voie contentieuse sera majorée à titre de clause
            pénale d’une indemnité fixée à 10 %,avec un minimum de 40 €.<br/>
            Le paiement du prix du transport, en tout état de cause, ne peut excéder trente jours à compter de la date d’émission de la
            facture, conformémentà l’article L441-6 du Code du Commerce. Les pénalités en résultantseraient appliquées
            intégralement.<br/>
            Toute réclamation portant sur le libellé ou le montant des factures que RAIMS Logistics établit doit, sous peine de
            forclusion, lui être notifiée dans le mois suivant la date de facture contestée, telle que cette date figure sur ladite facture.
            
            Article 10 : DROIT DE GAGE CONVENTIONNEL<br/>
            Le donneur d’ordre reconnait expressémentau transporteur un droit de gage conventionnel emportant droit de rétention et
            de préférence général et permanent sur toutes les marchandises, valeurs et documents en possession de celui-ci et ce en
            garantie de la totalité des créances (factures, intérêts, frais engagés, etc.) que le transporteur détient contre lui-même,
            même antérieures ou étrangères aux opérations effectuées au regard des marchandises, valeurs et documents qui se
            trouvent effectivement entre ses mains.<br/>
            
            Article 11 : DROIT D’INSPECTION<br/>
            L e client autorise le transporteur RAIMS Logistics, sous réserve du respect dela réglementation touchant le secret des
            correspondances et en cas de besoin particulier, à ouvrir et inspecter à tout moment les colis qui lui sont remis, ainsi qu’à
            toute autorité compétente, et notamment l’autorité douanière.<br/>
            Article 12 : PRESCRIPTION<br/>
            Toutes les actions auxquelles un contrat conclu entre les parties peut donner lieu sont prescrites dans un délai d’un an à
            compter de l’exécution dudit contrat. L’accord des présentes peut être résilié par l’une ou l’autre partie par l’envoi d’une
            leMre recommandée avec accusé de réception moyennant un préavis de trois mois. Pendant la période de préavis, les
            parties s’engagentà maintenir l’économie du contrat.<br/>
            
            Article 13 : ANNULATION ETINVALIDITE<br/>
            Au cas où l’une des quelconques dispositions des présentes Conditions Générales de Vente serait déclarée nulle ou réputée
            non écrite, toutes les autres dispositions resteraient applicables, sous réserve que la disposition nulle ou invalide n’ait pas
            été une condition déterminante du consentement de RAIMSLogistics ou du clientau jour de la conclusion du contrat.<br/>
            
            Article 14 : CLAUSE ATTRIBUTIVE DEJURIDICTION<br/>
            Le présent contrat est soumisau droit français, il est faitaMribution de juridiction auprès du Tribunal de Commerce du siège
            de RAIMS Logistics quisera seul compétent quels que soient la nature, la cause ou le lieu du litige et quelles que puissent
            être les conditions spéciales de la prestation,même en cas de pluralité de défendeurs ou d’appel en garantie.<br/>
            
            Article 15 : PROTECTION DES DONNEES<br/>
            RAIMS Logistics s’engage à respecter la confidentialité des donnéespersonnelles communiquées par les différents
            intervenants de la prestation de transport, à les traiter et à les conserver 5 ans dans le respect des lois en vigueur et
            notamment conformément au Règlement Général sur la Protection des Données (RGPD). Le donneur d’ordregarantit avoir
            reçu de la part des différents intervenants, hors transporteur, toutes les autorisations et approbations nécessaires au
            traitement de ces données par le responsable de traitement de RAIMS Logistics. Ces données peuvent être communiquées
            au sous-traitant, le cas échéant, uniquement pour l’exécution de la prestation. Les personnes concernées disposent d’un
            droit d’accès, de modification, de rectification et de suppression des informations le concernant, droit à faire valoir par
            courrier postal ou électronique auprès de RAIMSLogistics.<br/>
                            </p>
                        </div>
                    </div>
                </div>
            </body>
        </t>
    </template>
</odoo>
